%  ----------------------------------------------------------------------------
% Dieses Dokument ist eine Kurzversion von:
%
% Copyright (c) 2016 by Burkhardt Renz. All rights reserved.
% Vorlage Abschlussarbeit THM (minimal)
% $Id: vorlage.tex 3811 2016-08-05 12:03:51Z br $
% 
% Der Dokumentstyle wurde von "srcbook" auf "article" geändert, 
% um den Einstieg in LaTex zu erleichtern. 
% Die Unterdateien wurden nicht per \input ins Dokument geholt, 
% sondern direkt eingefügt. Chapters wurden in Sections 
% umbenannt. Das Titelblatt wurde verändert.
% Die Beschreibung der labeling-Umgebung wurde entfernt. ----------------------------------------------------------------------------

\documentclass[11pt]{scrartcl}       % KOMA-Skript für Artikel
	
%% Präambel
\usepackage[english, ngerman]{babel} % deutsche typogr. Regeln + Trenntabelle
\usepackage[T1]{fontenc}             % interner TeX-Font-Codierung
\usepackage{lmodern}                 % Font Latin Modern
\usepackage[utf8]{inputenc}          % Font-Codierung der Eingabedatei
\usepackage[babel]{csquotes}         % Anführungszeichen
\usepackage{graphicx}                % Graphiken
\usepackage{booktabs}                % Tabellen schöner
\usepackage{listingsutf8}            % Listings mit Einstellungen
\lstset{basicstyle=\small\ttfamily,
	tabsize=2,
	basewidth={0.5em,0.45em},
	extendedchars=true}
\usepackage{amsmath}	               % Mathematik
\usepackage[pdftex]{hyperref}       
\hypersetup{
	bookmarksopen=true,
	bookmarksopenlevel=3,
	colorlinks,
	citecolor=blue,
	linkcolor=blue,
}
\usepackage{scrhack}								 % unterdrückt Fehlermeldung von listings

%% Nummerierungstiefen
\setcounter{tocdepth}{3}             % 3 Stufen im Inhaltsverzeichnis
\setcounter{secnumdepth}{3} 		     % 3 Stufen in Abschnittnummerierung

% ----------------------------------------------------------------------------
\begin{document}



%% Titelseite
	
	
\titlehead{
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/mni-logo}
}
\subject{Übung}
\title{Selbsterstelltes Latex-Dokument}
\subtitle{Kurs \glqq Wissenschaftliches Arbeiten in der Informatik\grqq}
\author{Georg Grünert \and THM\thanks{FB MNI Mathematik, Naturwissenschaften, Informatik}}
\date{07.03.2021}
\dedication{Viel Spaß und Erfolg :)}
\maketitle
	


%% Zusammenfassung

\begin{quote}
	\vspace*{2cm}

	\begin{center}
		\textbf{\Large\sffamily Zusammenfassung}
	\end{center}

	Dieser Text ist eine erste Übung in \LaTeX .
	
	Die Inhalte sind weitestgehend sinnfrei. Nur Aufbau der Kapitel kann für eine 				wissenschaftliche Arbeit genutzt werden.
\end{quote}
\vspace*{2cm}
\newpage


%% Verzeichnissse
\tableofcontents


\section{Einführung und Aufbau}

Bei der Erstellung des Dokumentes geht es darum, Latex zu üben. Das Dokument ist ausschließlich geeignet für Teilnehmer der Veranstaltung \enquote{Wissenschaftliches Arbeiten in der Informatik}. Denn der Quelltext des Dokumentes \cite{renzws16}, der in der Vorlesung verteilt wurde, kann und soll als Basisdokument genutzt werden.

\paragraph{}

Wer das vorliegende Dokument eigenständig erstellt hat, sollte in der Lage sein, \LaTeX -Dokumente für das Studium zu erstellen. Um richtig fit zu sein, braucht es allerdings noch viel mehr Übung, und sicherlich auch viele Hinweise aus dem Internet ;) .

\paragraph{}

Das Dokument ist wie folgt aufgebaut:

\paragraph{}

In Kapitel 2 und seinen Unterkapiteln wird ein fiktiver Stand der aktuellen Forschung dargestellt. Hier werden Schrifttypen und das Einbinden von Grafiken geübt.\newline
In Kapitel 3 und seinen Unterkapiteln werden die eigenen Resultate vorgestellt. Das eigene Resultat ist das eigenständige Erstellen des vorliegenden Dokumentes. Geübt werden Auflistungen, und mathematische Formeln in eigenen Zeilen.\newline
Kapitel 4 enthält normalerweise einen Ausblick auf offene Problemstellungen und mögliche Vertiefungen. Es enthält in diesem Dokument nur einen Smilie :).

\newpage

\section{Bekannte Ergebnisse - Literaturteil}

\subsection{Die Arbeit von Hinz und Kunz}

Seriöse Quellen sind \cite{knuth86}, \cite{lamp94}. Frei erfunden ist, dass Hinz und Kunz \cite{hinz17} die folgenden Schrifttypen entwickelt haben:\newline
\textsf{KOMA-Script}\newline
\textbf{Fett gedruckt}\newline
\underline{Unterstrichen}\newline
\textit{digital typography}\newline
\texttt{make vorlage.pdf}\newline
\url{http://research.microsoft.com/en-us/um/people/lamport/pubs/pubs.html#latex}\\

\subsection{Die Arbeit von Schneewittchen und den Zwergen}

\subsubsection{Die grundlegende Idee}

Grafiken kann man drehen \cite{grimm30}:\\

\verb=\includegraphics=[angle=180, width=.4\verb=\textwidth=]\verb={img/mni-logo}= liefert:
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[angle=180, width=.4\textwidth]{img/mni-logo}
\end{figure}

\subsubsection{Probleme bei der Durchführung}

\verb+verb+ muss hier mit \enquote{+} statt mit \enquote{=} abgetrennt werden, weil \enquote{=} im eingebundenen Text vorkommt.

\section{Der eigene wissenschaftliche Beitrag}

\subsection{Das Dokument}

Das Dokument wird erstellt, und liegt dann vor.

\subsection{Die Analyse}

\LaTeX prüft keine Inhalte. Nicht enthalten ist also z.B.
\begin{enumerate}
	\item Prüfung auf logische Argumentation
		\begin{enumerate}
			\item Klarheit der Gedankengänge
			\item Angemessenheit der Beispiele
		\end{enumerate}
	\item Nachvollziehbarkeit der Quellen.
\end{enumerate}
\newpage 
\noindent Das vorliegende Dokument erfüllt diese inhaltlichen Kriterien nicht :D .

\subsection{Neue Erkenntnisse}

\paragraph{Mathematische Formeln:}

Mathematische Formeln im Text werden durch \verb=$= eingeklammert. Einklammerung durch Doppeldollar \verb=$$= setzt die Formel in eine eigene Zeile.

\paragraph{Beispiel:}

Eingabe von\\
\\\indent \verb-$\frac{1}{3} + \frac{1}{6} = \frac{1}{2}$-\\
\\\indent liefert $\frac{1}{3} + \frac{1}{6} = \frac{1}{2}$ im Fließtext.\\
\\\indent Eingabe von\\
\\\indent \verb-$$\frac{1}{3} + \frac{1}{6} = \frac{1}{2}$$-\\
\\\indent liefert $$\frac{1}{3} + \frac{1}{6} = \frac{1}{2}$$ \indent als eigene Zeile.

\section{Ausblick}

:)

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{knuth86}
	Donald E. Knuth
	\emph{The \TeX book}, 
	Reading, 
	MA: Addison-Wesley, 
	1986.
\bibitem{lamp94}
	Leslie Lamport
	\emph{\LaTeX : a document preparation system}, 
	2nd edition, 
	Reading, 
	MA: Addison-Wesley, 
	1994.
\bibitem{renzws16}
	Burkhardt Renz
	\emph{Vorlage für eine Abschlussarbeit mit \LaTeX}, 
	Handout in der Vorlesung "Wissenschaftliches Arbeiten in der Informatik", 
	THM Gießen, 
	WS2016-2017.
\bibitem{hinz17}
	Karl Hinz, Peter Kunz, 
	\emph{Schrifttypen}, 
	Phantasieverlag Gießen, 
	2017.
\bibitem{grimm30}
	Schneewittchen und die 7 Zwerge, 
	\emph{Grafiken drehen}, 
	Gebrüder-Grimm-Verlag Hanau, 
	1830.
	
\end{thebibliography}

\end{document}